東方日報：港台無引渡或移送疑犯協議 或無法起訴涉謀殺疑犯

東網／東方日報
38 mins ·
有律師表示，香港同台灣無引渡或移送疑犯協議，所以當局要視乎有無證據證明被捕男子，曾喺香港策劃、預謀相關行為。#即係如果佢無係香港預謀 #分分鐘可以逍遙法外？ （咖啡小編）

【10：54】有法律背景的立法會議員涂謹申表示，香港法例中沒有治外法權，與台灣亦沒有引渡或移送疑犯協議，香港亦不能驅逐或遞解一名永久居民出境，故當局或要視乎能否有證據證明被捕男子，曾在香港策劃、預謀相關行為，並與香港境內有關連；如有證據，有關罪行最高刑罰亦是終身監禁。

【09:30】警方指於3月5日接到一名女子報案，指其20歲姓潘女兒懷疑失蹤，案件列作「失蹤人士」。警方調查期間，發現一名19歲姓陳本地男子曾於香港使用該名20歲女子的銀行卡提款，警方遂於3月13日下午約5時30分於將軍澳區拘捕該名19歲男子，涉嫌「盜竊」。警方同時知悉相關人士在台灣牽涉一宗謀殺案，會以境外罪案的方式跟進。該名被捕男子現正被扣查。案件交由東九龍總區重案組跟進。

【04:50】 疑兇由探員押乘警車駛離慈雲山警署，帶返將軍澳警署扣查。

-------------------

理大生涉台北殺女友，粉紅篋藏屍。涉案被捕19歲姓陳疑兇，周二(13日)在將軍澳區被警員拘捕，案件交由東九龍總區重案組跟進。探員經盤查疑兇後，他供稱將潘女殺害，陳昨(13日)晚被探員押返將軍澳警署扣查。據消息指，疑兇居於深水埗區，其後由探員押返一單位搜查，檢走一批證物。探員今晨3時許，將身穿球衣的陳押返慈雲山警署，他於警車上全程雙目緊閉。

遇害的本港女生潘曉穎(20歲)，就讀香港專業教育學院，與就讀香港理工大學副學士的姓陳男友(19歲)，上月共赴台灣旅遊度情人節，豈料兩人去一人返。女生父親到將軍澳警署報案後，親自赴台尋女及報警。台灣警方翻查「天眼」，發現男方上月17日拖着一個粉紅色行李篋離開紫園旅店，本港警方昨(13日)在港拘捕涉案青年，有人終承認殺女友，警方在他身上檢獲女生的提款卡，發現他曾在兩地提款，以涉嫌盜竊將他拘捕。台灣警方經搜索後，晚上在淡水竹圍捷運站草叢尋獲女生屍體。

新聞推介：
【行李篋藏屍︰遺體腐爛見骨 死者父前往認屍】
【婆婆跌倒破頭 熱心的哥3招救人 網民激讚】
【9歲學童沙田捱校巴撞傷 途人齊心上前相救】

#東網 #oncc #港聞 #東方日報 #行李 #藏屍 #警署 #將軍澳 #謀殺 #700噸

姐係個男仔係香港唔貪錢就拉佢唔到

東方最熟啦呢家野

呢樣東方特別有說服力
一定好齊呢方面嘅資料

笑撚死

東方最清楚

日日賣過百份

香港人應私了個殺人犯

起佢底問候下佢 係佢樓下貼街招

港台引渡問題東方最清楚

東方一嘢 KO 班話可以香港可以告佢台灣殺人既連登仔。

癡撚線
咁以後個個走去台灣殺人再返香港都得啦？

東方咁熟 不如開個專題特別講啦

可以開班教

台灣殺手嚟香港做嘢

香港殺手去台灣做嘢

不能同意更多。

巴拿馬總統
同我都算係有D交情架

如果死嘅係台灣人會點？

In 東方, we trust!

東方日報創辦人當年響香港賣過百份，仲去埋台灣賣，都係多得台港無引渡條例

東方一定係專家

由東方把口講出嚟特別有意思

篇報導既資料來源：創辦人

係呀係呀
係香港犯法走左佬去台灣返唔到黎丫嘛
貪曾唔俾佢返黎所以白粉憎到佢死

一鎚定音！

賣過白粉

sorry回錯

姐？個家姐係條仔？

講到呢個範疇，東方直頭係專家啦

唔通所有法例都要全球化咩
要專重法治

有d 極權國家犯法, 有d 地方仲有死刑
有d 地方貪污無犯法

如果係咁, 西九洗鳩一地兩撿咩

日日去姦台妹都得啦咁

東方呢方面真係權威

認真答你，如果個女仔係台灣人，就算係境外犯案(台灣以外既地方)，只要警方有足夠證據證明佢係兇手既話，兇手返台既會被捕。

呢個東方最撚熟啦

好奇?

當年有2兄弟 都係係香港犯法 走去台灣

好彩死人無誹謗咋 你咁點錯相 好易瀨野架

公海原來係指台灣

前排google唔係俾百份報告咩?

咁以後d人識得去台灣會殺人了

別有一番風味

因報咁講我信了

咁就真係好濕滯
如果件事發生係中國大陸境內就一定走唔甩
港府唔主動遞解出境, 都會有強力部門做野
依家就睇下台灣會唔會有強力部門夾到佢返去